# 大きなアイデア: 信じないで、検証する

このモジュールでは、例にすぐに飛び込むためのスターターリポジトリを提供しました。しかし、あなたの友好的なPlutus PBLチームがテンプレートに悪意のあるコードを追加していないことをどのように知るのでしょうか？確かに、信頼はその一部です。たとえば、このスターターテンプレートを使用して新しいDEXを構築する前に、このコードが正しいことを検証したいことがあるでしょう。

以下の手順に従って、私たちが「starter」リポジトリをどのように構築したかを検証できます。

> このガイドの結果: [PPBL 2023 Front End Starter on GitLab](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-2023-front-end-starter)

## <br />

<br />

# "PPBL 2023 Front End Starter"をビルドしてください

## 1. 新しい「次のプロジェクト」を作成してください。

[このガイドに従ってください。](https://nextjs.org/docs/getting-started). このテンプレートはTypeScriptで作成されているため、お好きなパッケージマネージャを使用して作成できます。

```bash
# npm
npx create-next-app@latest --typescript
# yarn
yarn create next-app --typescript
```

**テンプレートの設定**

```bash
✔ What is your project named? … ppbl-2023-front-end-starter
✔ Would you like to use ESLint with this project? … Yes
✔ Would you like to use `src/` directory with this project? … Yes
✔ Would you like to use experimental `app/` directory with this project? … No
✔ What import alias would you like configured? … @
```

_ここからは`yarn`コマンドを表示しますが、もし最初から`npm`または`npx`を使用している場合はそれを続けてください。_

## <br />

## 2. [Meshを「次のプロジェクト」に追加してください。](https://meshjs.dev/guides/nextjs)

- このガイドに従ってください。: [Start a Web3 app on Next.js from Mesh](https://meshjs.dev/guides/nextjs).
- 上でNext.jsを設定済みです。"Setup Mesh"のステップにスキップしてください。
- もし`yarn`を使用している場合、`npm`の代わりに引き続き`yarn`を使用してください。注意してください、`yarn add`は`npm install`の相当です。

### 完了したら、以下が手に入ります：

- **NextJSプロジェクトに新しいパッケージを追加しました**
- **next.config.jsを編集しました**
- **\_app.tsxにプロバイダーを追加しました**.

## <br />

## 3. ChakraUIを追加してください。

> [詳細については、これらのドキュメントに従ってください。](https://chakra-ui.com/getting-started/nextjs-guide)

**クイック追加**

```bash
yarn add @chakra-ui/react @emotion/react @emotion/styled framer-motion
```

ChakraはReactアプリをスタイリングするためのシンプルなコンポーネントを提供します。注意：これはオプションであり、他にも優れたスタイリングライブラリが多くあります

このテンプレートでは、NextJSによって提供されるすべてのスタイルが削除されています。つまり、

- `/src/styles`内のすべてのファイルが削除されました
- `/src/pages/_app.tsx`および`/src/pages/index.tsx`内のすべてのスタイルのインポートが削除されました

## <br />

## 4. GraphQL用にApolloを追加してください。

> [Apollo Clientについて学ぶには、これらのドキュメントに従ってください。](https://www.apollographql.com/docs/react/get-started)

Apollo Clientはアプリケーション全体でGraphQLを使用できるようにします。詳細については、PPBL 2023コースのModule 201を参照してください（2023年4月3日にリリース予定）。

### 4a. パッケージをインストールします：

```bash
yarn add @apollo/client graphql
```

### 4b. [`ApolloProvider`](https://www.apollographql.com/docs/react/api/react/hooks/)を使用してください。

1. プロジェクトディレクトリ内に、次のように見える`apollo-client.ts`ファイルを作成してください。

```ts
import { ApolloClient, InMemoryCache } from '@apollo/client';

// To work with other networks, change the uri to any Dandelion GraphQL instance:
const client = new ApolloClient({
	uri: 'https://graphql-api.iohk-preprod.dandelion.link/',
	cache: new InMemoryCache(),
});

export default client;
```

2. Add `ApolloProvider` to `src/pages/_app.tsx`. After completings steps 1 through 4, `_app.tsx` looks like this:

```tsx
import type { AppProps } from 'next/app';
import { MeshProvider } from '@meshsdk/react';
import { ChakraProvider } from '@chakra-ui/react';
import { ApolloProvider } from '@apollo/client';
import client from '../../apollo-client';

function MyApp({ Component, pageProps }: AppProps) {
	return (
		<MeshProvider>
			<ApolloProvider client={client}>
				<ChakraProvider>
					<Component {...pageProps} />
				</ChakraProvider>
			</ApolloProvider>
		</MeshProvider>
	);
}

export default MyApp;
```

---

## <br />

## 5. オプショナルなパッケージ

> また、これらのパッケージもテンプレート内に見つけることができます。これらはオプションです。

```json
{
    ...
    "dependencies": {
        ...
        "@fontsource/work-sans": "^4.5.14",
        "axios": "^1.3.2",
        "formik": "^2.2.9",
        "framer-motion": "^9.0.1",
        "graphql-request": "^5.1.0",
        ...
    }
}
```

#### [Axios](https://axios-http.com/)

> "AxiosはブラウザとNode.js向けのシンプルなプロミスベースのHTTPクライアントです。Axiosは非常に拡張性のあるインターフェースを備えた小さなパッケージで簡単に使用できるライブラリを提供します。"

#### [FontSource](https://fontsource.org/)

> "Open Sourceのフォントが整理されたNPMパッケージで提供されています。"

#### [Formik](https://formik.org/)

> "FormikはReactとReact Native向けの世界で最も人気のあるオープンソースのフォームライブラリです。"

#### [Framer Motion](https://www.framer.com/motion/)

> "「本番環境で使用できる」React向けのモーションライブラリ"

#### [GraphQL Request](https://github.com/jasonkuhrt/graphql-request)

> "スクリプトやシンプルなアプリケーション向けに、Nodeおよびブラウザをサポートする最小限のGraphQLクライアント。"

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx"
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>
